Title: Trichodon cylindricus (Hedw.) Schimp. var. oblongus (Lindb.) Podp.
Description: Maecenas tristique, est et tempus semper, est quam pharetra magna, ac consequat metus sapien ut nunc. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Mauris viverra diam vitae quam. Suspendisse potenti.
Image: https://source.unsplash.com/random/?cat
Date: 5/3/2021
Keywords: work
Category: Alpha
Author: Voolith
Tags: cms
Published: true
Background: #414138
Color: #8d40fe
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Ita ne hoc quidem modo paria peccata sunt. Duo Reges: constructio interrete. At quicum ioca seria, ut dicitur, quicum arcana, quicum occulta omnia? Equidem e Cn. Neque solum ea communia, verum etiam paria esse dixerunt. Equidem, sed audistine modo de Carneade? Ita relinquet duas, de quibus etiam atque etiam consideret. Quo igitur, inquit, modo? Quae animi affectio suum cuique tribuens atque hanc, quam dico. 


	Immo alio genere;
	Sin kakan malitiam dixisses, ad aliud nos unum certum vitium consuetudo Latina traduceret.
	Praeteritis, inquit, gaudeo.
	Quae similitudo in genere etiam humano apparet.



Cur igitur easdem res, inquam, Peripateticis dicentibus verbum nullum est, quod non intellegatur? Multoque hoc melius nos veriusque quam Stoici. Quorum altera prosunt, nocent altera. Vitae autem degendae ratio maxime quidem illis placuit quieta. Eam tum adesse, cum dolor omnis absit; Nemo nostrum istius generis asotos iucunde putat vivere. 


	Pudebit te, inquam, illius tabulae, quam Cleanthes sane commode verbis depingere solebat.
	Ex quo, id quod omnes expetunt, beate vivendi ratio inveniri et comparari potest.
	Tum mihi Piso: Quid ergo?




Sed lustremus animo non has maximas artis, quibus qui
carebant inertes a maioribus nominabantur, sed quaero num
existimes, non dico Homerum, Archilochum, Pindarum, sed
Phidian, Polyclitum, Zeuxim ad voluptatem artes suas
direxisse.

Fatebuntur Stoici haec omnia dicta esse praeclare, neque eam
causam Zenoni desciscendi fuisse.




	Similiter sensus, cum accessit ad naturam, tuetur illam quidem, sed etiam se tuetur;
	Nam prius a se poterit quisque discedere quam appetitum earum rerum, quae sibi conducant, amittere.



Quid enim ab antiquis ex eo genere, quod ad disserendum valet, praetermissum est? Quis enim confidit semper sibi illud stabile et firmum permansurum, quod fragile et caducum sit? Hosne igitur laudas et hanc eorum, inquam, sententiam sequi nos censes oportere? Mihi quidem Antiochum, quem audis, satis belle videris attendere. Cum praesertim illa perdiscere ludus esset. Satis est tibi in te, satis in legibus, satis in mediocribus amicitiis praesidii. Illa argumenta propria videamus, cur omnia sint paria peccata. Cur tantas regiones barbarorum pedibus obiit, tot maria transmisit? 

Ut pulsi recurrant? Polemoni et iam ante Aristoteli ea prima visa sunt, quae paulo ante dixi. Ne vitationem quidem doloris ipsam per se quisquam in rebus expetendis putavit, nisi etiam evitare posset. Quia voluptatem hanc esse sentiunt omnes, quam sensus accipiens movetur et iucunditate quadam perfunditur. Qui est in parvis malis. Itaque sensibus rationem adiunxit et ratione effecta sensus non reliquit. Minime vero, inquit ille, consentit. Sed potestne rerum maior esse dissensio? Egone non intellego, quid sit don Graece, Latine voluptas? Consequens enim est et post oritur, ut dixi. Cum id fugiunt, re eadem defendunt, quae Peripatetici, verba. 


	At enim, qua in vita est aliquid mali, ea beata esse non potest.
	Vide, ne etiam menses! nisi forte eum dicis, qui, simul atque arripuit, interficit.
	Si est nihil nisi corpus, summa erunt illa: valitudo, vacuitas doloris, pulchritudo, cetera.
	Non igitur potestis voluptate omnia dirigentes aut tueri aut retinere virtutem.




	Iam vero animus non esse solum, sed etiam cuiusdam modi debet esse, ut et omnis partis suas habeat incolumis et de virtutibus nulla desit.




	Stoici scilicet.
	Amicitiam autem adhibendam esse censent, quia sit ex eo genere, quae prosunt.
	Sedulo, inquam, faciam.
	Fortitudinis quaedam praecepta sunt ac paene leges, quae effeminari virum vetant in dolore.
	Audeo dicere, inquit.
	Quae tamen a te agetur non melior, quam illae sunt, quas interdum optines.
	Confecta res esset.
	An est aliquid, quod te sua sponte delectet?
	Itaque ab his ordiamur.
	Cur ipse Pythagoras et Aegyptum lustravit et Persarum magos adiit?



Isto modo ne improbos quidem, si essent boni viri. Nihil ad rem! Ne sit sane; Res enim concurrent contrariae. Ergo infelix una molestia, fellx rursus, cum is ipse anulus in praecordiis piscis inventus est? Sic enim censent, oportunitatis esse beate vivere. Eaedem enim utilitates poterunt eas labefactare atque pervertere. Uterque enim summo bono fruitur, id est voluptate. 

Omnia contraria, quos etiam insanos esse vultis. Quae si potest singula consolando levare, universa quo modo sustinebit? Videsne quam sit magna dissensio? Idcirco enim non desideraret, quia, quod dolore caret, id in voluptate est. Omnes enim iucundum motum, quo sensus hilaretur. An est aliquid, quod te sua sponte delectet? Ne amores quidem sanctos a sapiente alienos esse arbitrantur. 


Quae est enim, quae se umquam deserat aut partem aliquam sui
aut eius partis habitum aut vini aut ullius earum rerum,
quae secundum naturam sunt, aut motum aut statum?

Et saepe officium est sapientis desciscere a vita, cum sit
beatissimus, si id oportune facere possit, quod est
convenienter naturae.



Quare attende, quaeso. De maximma autem re eodem modo, divina mente atque natura mundum universum et eius maxima partis administrari. Sed tamen omne, quod de re bona dilucide dicitur, mihi praeclare dici videtur. Quae adhuc, Cato, a te dicta sunt, eadem, inquam, dicere posses, si sequerere Pyrrhonem aut Aristonem. Huic ego, si negaret quicquam interesse ad beate vivendum quali uteretur victu, concederem, laudarem etiam; Parvi enim primo ortu sic iacent, tamquam omnino sine animo sint. Consequens enim est et post oritur, ut dixi. Poterat autem inpune; 


	Alterum autem genus est magnarum verarumque virtutum, quas appellamus voluntarias, ut prudentiam, temperantiam, fortitudinem, iustitiam et reliquas eiusdem generis.



Etsi qui potest intellegi aut cogitari esse aliquod animal, quod se oderit? An hoc usque quaque, aliter in vita? Quid autem habent admirationis, cum prope accesseris? Quid ei reliquisti, nisi te, quoquo modo loqueretur, intellegere, quid diceret? Non potes ergo ista tueri, Torquate, mihi crede, si te ipse et tuas cogitationes et studia perspexeris; At iam decimum annum in spelunca iacet. Quis non odit sordidos, vanos, leves, futtiles? Quae hic rei publicae vulnera inponebat, eadem ille sanabat. Sed quid sentiat, non videtis. Rhetorice igitur, inquam, nos mavis quam dialectice disputare? 

Sed ad illum redeo. Quis est enim, in quo sit cupiditas, quin recte cupidus dici possit? At quicum ioca seria, ut dicitur, quicum arcana, quicum occulta omnia? Piso, familiaris noster, et alia multa et hoc loco Stoicos irridebat: Quid enim? Aliter enim nosmet ipsos nosse non possumus. Sed eum qui audiebant, quoad poterant, defendebant sententiam suam. Potius ergo illa dicantur: turpe esse, viri non esse debilitari dolore, frangi, succumbere. Mihi enim satis est, ipsis non satis. Primum quid tu dicis breve? Quid, si non sensus modo ei sit datus, verum etiam animus hominis? 


	Hoc est dicere: Non reprehenderem asotos, si non essent asoti.
	Cur tantas regiones barbarorum pedibus obiit, tot maria transmisit?
	Ait enim se, si uratur, Quam hoc suave! dicturum.
	Etenim si delectamur, cum scribimus, quis est tam invidus, qui ab eo nos abducat?
	Iam in altera philosophiae parte.
	Bona autem corporis huic sunt, quod posterius posui, similiora.



Satis est ad hoc responsum. Pugnant Stoici cum Peripateticis. 


